\selectlanguage{english}
\newtheorem{definition}{Definición}
\subsection{Hipótesis Distribucional}\label{subsec:hipótesis-distribucional}
El concepto de significado ha sido definido desde muchas perspectivas.
Para la Lingüística Computacional, la Lingüística de Corpus y otras áreas y paradigmas de la Lingüística basadas en el uso, la principal definición de \textit{significado} no vino de la propia Lingüística, sino de la filosofía.
Ludwig Wittgenstein dio la siguiente definición del significado en 1953:
\begin{displayquote}
	\ldots the meaning of a word is its use in the language~\citep{ludwig1953philosophical}.
\end{displayquote}
Los métodos modernos de la semántica computacional se basan en esta en teoría Wittgensteiniana del significado.
Poco más tarde, Zellig Harris desarrolló su metodología distribucional basándose en presupuestos estructuralistas que, como bien destaca \cite{sahlgren2008distributional}, provienen de Saussure~(\citeyear{saussure1916course}) ---en concreto, los conceptos de relación paradigmática y sintágmatica.
Harris dijo sobre el significado lo siguiente:
\begin{displayquote}
	\ldots difference of meaning correlates with difference of distribution~\citep{harris1954distributional}.
\end{displayquote}
Lo cual fue expresado más coloquialmente por John R. Firth:
\begin{displayquote}
	You shall know a word by the company it keeps~\citep[p.~11]{firth1957synopsis}!
\end{displayquote}
Esta idea ha sido denominada como la \textit{Hipótesis Distribucional} (HD).
Harris consideraba que el estudio de las lenguas a través de la distribución de sus elementos\footnote{No ideó dicha metodología con la semántica en mente de forma específica.} no solo constituye un método válido, sino que además proporciona una descripción completa del lenguaje a todos sus niveles.
\begin{displayquote}
	\ldots it is possible to state the occurrence of any element relative to any other elements, to the degree of exactness indicated above, so that
	distributional statements can cover all the material of a language, without requiring other types\footnote{However, he did not discard other types (psychological, historical, etc.) of studies of language~\citep{harris1954distributional}} of information~\citep[p. 2]{harris1954distributional}
\end{displayquote}
mientras que Firth simplemente destacó el hecho de que las palabras similares aparecen en contextos similares:
\begin{displayquote}
	In these examples, the word \textit{ass} is in familiar and habitual company, commonly collocated with \textit{you silly---}, \textit{he is a silly ---}, \textit{don't be such an---}~\citep[p. 11]{firth1957synopsis}.
\end{displayquote}
\begin{displayquote}
	The collocation of a word is not to be regarded as mere juxtaposition, it is an order of mutual expectancy~\citep[p. 12]{firth1957synopsis}.
\end{displayquote}

Dado que el significado solo existe por oposición desde el punto de vista estructural, es decir, por sus relaciones paradigmáticas y sintagmáticas, la Hipótesis Distribucional debería servir como un método válido de estudio del significado.
De hecho, no son pocos los estudios puramente lingüísticos que utilizan esta metodología, como queda de manifiesto en~\cite{boleda2020distributional}.

